中國祭對美反制 環時提醒：解放軍駐紮在香港

中國外交部發言人華春瑩宣布，中國政府決定自宣布即日起暫停審批美軍艦機赴港休整申請，並對在香港反送中運動中「表現惡劣」的五家非政府組織實施制裁。中國鷹派官媒環球時報晚間發表社評，指出這只是中方的第一波反制，且是最輕的，美方需要收斂，並稱任何一方都不能忘記一個事實，「解放軍就駐紮在香港」。

社評表示，公布的措施只是最輕的反制，中國迄今還是比較克制，但這不意味著北京在必要時不會為回擊美方的更惡劣挑釁出重手。

對於制裁非政府組織，社評指出，這是中國第一次公開將美國非政府組織列入制裁名單，這不意味著北京認為香港的事情完全是外因挑起的，但是美國一些勢力的確發揮了惡劣的破壞性作用，「對他們予以制裁是中國強大力量和主權意志所指向的必然結果。」

社評表示，頒布的反制措施也對香港社會的極端亂港分子發出清晰信號：不要指望外部勢力能夠主導香港局勢的走向，香港是中國的領土，沒有任何力量能夠改變或者削弱這一現實，把香港帶進美國和西方勢力的懷抱是妄想，大陸有充裕能力根據需要打出強有力的牌，阻止亂港活動對國家主權造成實質危害。

該社評接著說，「任何一方都不能忘記一個事實，解放軍就駐紮在香港」。它不是擺設，在基本法受到嚴重衝擊的情況下，這支軍隊必將依法對惡勢力予以迎頭痛擊，為香港的局勢托底。

社評指出，香港是中國治下的一個中西方介面，美國願意通過香港拓寬中美交流的管道，陸方歡迎。美方如果想放棄這個通道，陸方也不會趕著挽留它。對其他西方國家也是一樣的。

社評也對香港社會表示，溝通中西方已經成為這座城市的傳統，如果香港社會阻止不了內部的破壞力量，城市無法繼續作為中西的介面運轉，那麼香港進行經濟上的結構性調整，就將是自然的結果。

牆烈g持老解血洗腥港屠殺漢奸洋鬼子

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

今晚一人一封聖誕卡
大家至少寫畀自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
聽日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

有咩用 隔離有台灣菲律賓

男人有鳩喺褲添
問你怕未

我驚個閪多啲。

喺嘞喺嘞，全世界最撚勁解放軍嘞好未

即係有碌鳩但係縮陽

唔出黎有撚用呀

環時正廢柴

日本韓國新加坡泰國澳洲有美國駐軍

出囉

仲出過黎執垃圾添

美國提醒：你班老細D錢同仔女喺我地頭

仲要執執下暈撚左呀

"你們老闆的錢和兒女都在美國境內"

「解放軍就駐紮在香港執垃圾或者閑時摺被又或者偷走出黎偷人iphone」,其實佢講嚟做乜，依班解放軍隨時連依家班差佬都打唔贏

傻閪支那狗

當日美國及西方國家救下的中俄

而家都係仇人

出啦屌你老母
有冇人數過大陸演練左幾多次

制裁老蘭abc港女

美國制裁中國
中國口交部：制裁我既下場就係打香港

講到咁威威又驚人權法？而家美國宣佈美元同港元脫勾中共直接支爆都似

任何一方都不能忘記一個事實，美軍就駐紮在台灣菲律賓日本
其實係廢話黎 重點係最後

社評也對香港社會表示，溝通中西方已經成為這座城市的傳統，如果香港社會阻止不了內部的破壞力量，城市無法繼續作為中西的介面運轉，那麼香港進行經濟上的結構性調整，就將是自然的結果。
即係嚇我地話 唔放棄抗爭 就唔俾我地做白手套 冇錢賺 個個變窮撚
完

偷iphone呢個真 記得都好幾年
有巴打上黎話定位入左軍營 諗番到而家都覺得班摺被軍好撚仆街

驚就唔會9個鐘出51篇屌美國佬啦
支那死剩把口